香港成個社會變左搵快錢的年代

以前70、80後被灌輸去大公司做，慢慢晉升，做細唔介意捱下苦，日後升左大把世界。

90、00 後有種反社會反公司的底，開多一分鐘公都話你搵佢笨，將自己放到好大，佢地世界唔會諗前途，總之及時行樂搵快錢

做kol 、YouTuber 、做ig 見步行步，燒完青春後仲做唔做到都唔知，唔用自己的青年做前途的投資，甚至覺得咁先係生活，我唔反對，你有你道理，亦係你選擇。

的確每人對工作的看法唔同，但我討厭而家d人成日將愛工作放長線係公司的人標籤為奴，你老細格，十萬未開頭成日裸遲去旅行享受人生係你自由，我辛苦工作其實建立緊我的事業學工作經驗建立人網，你亦唔好管我，河水不犯井水，好多成功的人後生都係捱番黎，忍番黎，到後來先買大屋發達。有時合理範圍下的所謂蝕底工作，係會有回報，下下機關算盡亦不見得是成功之道

臨尾個句你講曬